城巴深水埗剷行人路釀3死 司機判囚30個月停牌5年

2017年9月發生城巴失控衝上深水埗長沙灣道行人路的意外，巴士剷上行人路上一群正等候過馬路的途人，而巴士上層被大廈簷篷劏開，最終釀成3死30傷。45歲肇事男車長早前承認一項危險駕駛引致他人死亡罪，及一項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪共兩罪。姚勳智法官認為案情嚴重但考慮被告在審訊前認罪，故今於區域法院判其監禁2年半。

姚勳智法官判刑時指被告只是輕踏腳踏來剎車，反映被告駕駛時不專注，亦不只是一瞬間的疏忽。根據專家報告指出，如果被告當時及時緊急剎車，便能避免此嚴重事故發生。姚官指法庭必須阻嚇不負責任的駕駛者，但考慮到被告坦白認罪亦無案底，事件又沒有涉及超速等更嚴重的元素，考慮所有因素後判被告監禁30個月及停牌5年。在庭內旁聽的數名死者家屬聞訊後均怨聲載道，淚崩地埋怨：「判得咁輕無天理呀，咁大件事死左3個人都係判兩年幾」，「等天收啦，法律係唔公平㗎啦」，「無理由咁判，我咁辛苦先養大（死者）」。

辯方陳銚明大律師求情時指被告方烱華初犯，而且案發時車速並不算快，本身未必重至危險駕駛引致他人死亡罪，如根據英國案例是次事件僅屬不小心駕駛引致他人死亡，而即使歸類為危駕亦是危險性最低的。陳大狀指被告自知自己疏忽而令他人死亡，已造成心理、精神及生理的影響，亦有失眠等創傷後遺症，但仍深感後悔堅持認罪。

陳大狀指被告只是在霎時間判斷錯誤而鑄成大錯，但被告的肩膀在事件中亦有受傷。陳大狀稱被告是顧家「好爸爸」，現時與持雙程證來港的太太育成一名13歲的女兒，事件定必令其家庭面對財政困窘問題及心理影響，又指不幸事件已成過去，故冀法官輕判。旁聽民眾聞畢後即發怨言：「佢嘅家屬就慘，死者啲家屬唔慘㗎咩」。

被告方烱華被控於去年9月22日，於長沙灣道與欽州街交界危險駕駛公共巴士E21A，引致兩名男子王友聲、李建華和一名女子謝鳳英死亡。另外事件亦令男子黃德明、尹晨光、楊鎮滔、阮駿穎、黎萬和、女子張傑玲和一名曾姓男童受嚴重傷害。

法庭記者：劉曉曦

行為良好 扣埋假期
兩年出返黎

唔改變返工時數，休息時間，遲早又發生

中環好多年前休班探員剷死幾件單新聞, 都好似判罰幾千, 連新聞都剷晒好似只係search到東方仲有

陳大狀稱被告是顧家「好爸爸」，現時與持雙程證來港的太太育成一名13歲的女兒，事件定必令其家庭面對財政困窘問題及心理影響

我祝司機個大陸雞老婆同支那種一齊做雞俾蝻屌死呀

10個月一條命

香港人命唔值錢
除非死個個係晚晚周
包佢全家自殺死
個司機usb 線吊頸